[忽發其想] 用加密語言討論抗爭策略

突然諗起電影The imitation game入面介紹過
二戰時期
納粹德軍內部使用非常精密的加密語言通風報信
想要拆解密碼並非無法
但需動用大量人手
而且人手解碼效率極低

直至Benedict Cumberbatch飾演的英國科學家研發了thinking machine(後來的電腦)，才能快而準地破解德軍的密碼，套取情報, 然後慢慢瓦解德軍，最後取得勝利。

講返香港
而家場運動 愈嚟愈亂
LIHKG/TG睇到嘅嘢，啲狗都睇到
有時有軍師諗到對策
又未必敢網上討論
所以號召力比較散
對前線嚟講 都有啲危險

如果
我地可以研發出一set密碼去溝通重要/敏感資訊
咁就可以增加政府鎮壓嘅時間成本
勇武想打游擊
都會有多啲機會部署

情況就好似
突然有一日
除咗政府/警察以外嘅香港市民
全部都識用希伯來語溝通
啲督察都可能睇得明 但要花時間
咁就可以做多好多嘢

求數學家/符號學家/語言學家加入討論可行性

推！
但要點樣話比人知個訊息點解？

真。加密對戰事好重要
好可惜唔係個個有底
即使而家開始簡一小撮人訓練亦有鬼呢個問題

我地暫時只係用be water 解決無法加密呢個問題

當年納粹德軍嘅密碼最勁就係:
解碼方法每日不同

但係後來英軍搵到蛛絲馬跡:
每日嘅電報 最後埋尾都會有一句:
Heil Hitler (納粹敬禮)
就係捉住呢句 搵到pattern
thinking machine先可以加速計數

大家brainstorm 一下
可以點用

我係數佬/密碼佬。呢樣野除非係大家都識對方唔係既話無可能。要全民發夢，全民部署，自然需要三唔識七既人都可以接收到資訊，而且解讀到，但係除非你識讀心唔係既話你其實根本分唔到號召緊既人係藍定黃定狗，所以你要將解密分法話比所有人知，咁不如plain text 好過啦

細group既話係可行既，例如只係加信既人入去，但係咁其實咪姐係private telegram group... 我知有會覺得可以現場先加人，但事實上就算係現實你都唔知見到既會唔會係鬼，所以唔會完全解決唔到資訊洩漏既問題，只係相對安全d，缺點係相對會少好多人可以知道情況

但係，有樣野係可以做到既就係用digital signature 防止偽情報，前提係需要每個人決定自己要去信邊個，然後個個人可以用private key sign個message令你信個message係legit

最簡單，就咁帶一塊大塊D的白板同DRY ERASE MARKER 就可以做現場的通訊

諗起上次流料事件

其實唔使訓練；只係計加/解密9成9既messaging app (whatsapp, telegram, signal, etc) 已經做左。真正既問題係無讀心術你點知其他人信唔信得過

無可能行得通
只要比其中一隻鬼知解碼方法
如同虛設

有組織先可以內部玩sigma

驟眼看似是:持盾犬隻

進一步摧測可以係: 攻擊持盾警員的眼睛

你set密碼你要教人
你教人時，狗都會一齊學

諗多左步，其實原意只係防暴咁解

但係，加密語的概念就係咁，加制新的意思落一D符號(文字)到

推

push

用到，如果狗唔係香港人 Na’vi work 係因為美國人唔識；唔係因為本身隻語言勁。同埋就算你要用你同警狗都一樣係近乎同時開始學

憑你呢句就知冇撚上過前線

thanks for the suggestion!
諗起遊戲模擬市民Sims 入面嘅語言

//模擬市民語的設計者威爾·萊特（Will Wright）最初是想在遊戲中加入對話時的音效，然而考慮到若使用真實的自然語言，聽久了會覺得重複乏味，故而設計了模擬市民語。

在《模擬市民2》中，它的文字只可以在很近的角度清楚地看到。在圖書封面和報紙上，那些文字均是一些和拉丁文字相似，但不存在的字母，而且亦幾乎沒有使用過一些已知的字母。當模擬市民在寫日記或做功課時，他們則會寫出一些類似Wingdings的文字。模擬文字也時常在遊戲中的電視上出現。它們也是使用上面提及的文字寫成，或者會使用Wingdings去製作出另一些符號。//

可唔可解畫一下?

係㗎 無完美方案㗎

但WW1 WW2啲國家都大把間碟啦
加密都依然有佢嘅用處
可能最大用途係
1 Buy time
2 令對家混亂 分散注意力

個人認為適合連登嘅加密法就係都唔知真定假嘅玩膠
要有番咁上下睇連登經驗先會分到真假膠
班毅進仔無撚腦實睇唔明

利申 純粹鳩噏下
從之前嘅經驗睇黎其實反而會誤導自己人

都係個句啦；要玩加密無野勁過imessage/telegram/signal/firechat之類, 其本上同軍隊用既加密法係同一樣野。

而且同ww2唔同，間碟唔使玩電報，收到料copy and paste 落whatsapp度已經搞掂。所以話問題係無可能要全部自己友知對家唔知，一小部分人另算。手號/旗幟/軍號都另計，因為要現場慢慢去適應；但呢方面就唔關討論策略事